南韓總統文在寅抵北京發表演說：中韓為生命共同體

文在寅抵北京發表演說：中韓為生命共同體

2017-12-13 18:45

〔編譯郭禹彤／綜合報導〕南韓總統文在寅今上午抵達中國北京後，隨即展開為期4天的中國訪問之旅，第1個行程就與旅居中國的韓僑懇親，後出席了「中韓圓桌商務會議」及論壇，更在論壇中發表了對於中韓關係的看法及雙方努力的方向。明（14）日上午文在寅將出席「中韓經濟交易夥伴會議」，下午則與中國國家主席習近平會談，2人當晚除了共進晚餐，也將出席「中韓建交25年」的紀念活動。

綜合媒體報導，文在寅今早抵達北京時，中國派出了逾50名儀隊列隊歡迎，隨後乘車抵達下榻的釣魚台國賓館，與旅居中國的韓僑懇親後，接著出席中韓商務圓桌會議及商務論壇。

文在寅指出，中韓建交25年來，雙方在經濟領域有很好的成績，但在政治與安全的部分「有待加強」，未來將會朝向這方面努力，也讓雙方的關係不再讓外部因素而生變。

今日亦為南京大屠殺80週年，文在寅表示，身為韓國人能強烈的感受到中國人的痛苦，也代表韓國向遇難者哀悼，更特別提及，中韓曾為「生命共同體」，一同反抗日本殖民的統治，更稱中韓兩國「一榮俱榮；一損俱損」。

論壇中文在寅也提到了「薩德」反飛彈系統，表示因薩德的問題，讓中韓雙方的關係蒙上一層霜雪，也是他從一上任就致力修復中韓關係的原因，終於在今年10月時雙方獲得了共識，也期待這次的訪問，能讓雙方共創新的世代。

明日文在寅將出席中韓經濟貿易夥伴會議開幕式，下午則與習近平會談交換意見，並簽署諒解備忘錄，晚上將共進晚餐，以及舉行中韓建交25年的紀念活動。文在寅與習近平2人的互動，各界拭目以待。
<自由時報>

忘記韓戰

只有永遠利益

好似中巴咁
我當你兄弟，
但你當我契弟

好呀同美國反面囉
打北韓需要南韓批准

韓國其實一直都係冇強大過
古時長期係中國隻狗
近代就係日本既一部份
依家又要聽美國話但又唔可以太得罪中國

附庸國

想左右逢源，但俾人感覺兩邊不是人

含撚怪

南泡狗都戇撚鳩
又要親中又要美國畀軍備
鬼唔望金仔臨死前炸平成個漢城

美國是東亞 唯一可以信只有日本

南韓同台灣 都
(台灣整體ok 但大多共諜)

不嬲由頭到尾都係奶屎忽國家，果種自卑DNA好撚勁

由細含到大

我係donald trump即刻打北韓,話知你俾人炸首爾

統一歸支啦

南泡比美帝更現實

臺灣同香港一樣，老屎忽多數奶共

泡菜真係垃圾

曾為

少個字差好遠喎ON9

呢條友一向親中

你港獨狗都幾搞笑

做美國走狗就好似乜問題都冇，同我哋中國做朋友就唔得，仲要俾你班低質港獨狗話做狗

你班港獨狗究竟知唔知醜嫁

所以你唔會係囉，誠哥想唔想香港亂？美國作為當下國際秩序的盟主兼最大受益者，亂同核武國家開戰，人哋瓦缸你就瓷器，睇下邊個蝕底囉

做附庸國做上癮

你啲仔女係紅黃藍幼兒園做臭閪支那賤蝗叔叔既肉便器當然乜問題都冇

食藥先啦港獨狗，咁樣語無倫次丟你哋港獨狗架嫁渣

鐘意做洋狗咪繼續囉，人哋泡菜佬唔想單純做洋狗，順便同我哋國家做fd，左右逢源為自己國家爭取生存空間，何錯之有？

係你班港獨狗先鐘意自絕於天下

佢點解會做到總統嘅？！

韓戰時沒有美軍抵擋中國共產黨入侵，南韓會有今日！

紅黃藍幼兒園啲臭閪支那賤蝗叔叔都係為自己性器官爭取生存空間，何錯之有？

最撚憎就喺牆頭草！

金仔快快射粒核彈過去南韓！

美軍大可以唔抵擋

隔籬中國支那人排隊申請做邪惡（五毛狗講的）的美國人條隊，申請時間早已過十年！

申請移民冇問題嫁

你哋港獨狗都可以滾出中國香港，冇人阻攔你

唔係咁講，八十年代中以前，朝鮮勁過南韓；只係文在寅條七頭冇與時並進

北韓間諜文在寅
屌你唔係美國南韓輸撚咗啦

香港係屬於香港人

叫人滾出自己屋企咁惡

美國明白既，想cap大陸水jer

我一直睇唔起南泡就係咁解
北泡解放南泡吧

呢班人係咪做緊洋狗？

五毛狗！五毛狗！建國清算！建國清算！

南京大屠殺有一部份係朝鮮裔皇軍做既，朝鮮半島兩個國家都唔好講到唔關自己事咁

舔屎眼

泡菜與支那異文同種，都係垃圾

又想要美國保護又討好中國

全世界都係利益行頭嫁啦。邊得閒分邊分派仲要人永遠忠誠？

o撚哂嘴
呢條垃圾脫北狗奶共仲奶得多過北韓

南泡狗不如同支那合併啦

反正2個民族都差唔多咁賤